「東奔西赴無藏息」：去大灣區如陳後主失國 無好下場

港共政權吹奏大灣區一小時生活圈，引誘港人離鄉別井，遠赴大灣區做二等公民。黃大仙就港人移民大灣區賜予下下籤，警示移民港人將有如失國的陳後主，「東奔西赴無藏息」，沒有好下場。

港人再因港共利誘移居大灣區，仙師對此贈予第65籤「後主失國」，屬下下籤，籤文為「隋滅陳時戟伐紛，都因妖媚閉明君，東奔西赴無藏息，井裡胭脂隱玉人。」此籤典故出自《隋書》，南北朝時期，位於江南的陳國國富民強，但陳國末代君主陳叔寶即位後昏庸無能，終日沉迷酒色，即使百官在朝堂啟奏時，陳叔寶仍將寵妃張麗華抱在膝上共議國事，朝中佞臣亦乘機弄權。其時，隋文帝攻打陳國，陳叔寶自恃有天險可守，繼續喝酒作樂，不理戰事，終被隋軍直搗黃龍。

慌不擇路 難尋容身之所

眼見敵人殺入宮殿，陳叔寶手足無措，當朝尚書勸他正衣冠，禦正殿以見隋軍，但他堅持逃走，攜同一眾寵妃東奔西赴，卻難以尋覓藏身之所，眾人慌不擇路，選擇跳入井中躲藏，但最終仍被隋軍俘虜。至此，陳國滅亡，史稱陳叔寶為「後主」。

根據官方籤書所載，此籤玄機為「莫因享樂與浮名導致身敗名裂。」佛隱居士表示，仙師警示港人若為避時政而選擇遠走他方，但大灣區始終不如家鄉，港人到達當地後未必能夠適應，就業亦有困難，呼應籤文中的「東奔西赴無藏息」。他稱，仙師透過籤文勸喻港人應考慮清楚，勿被「妖媚」唆擺而做錯決定，否則沒有好下場。